---
sidebar_position: 1
title: "Partenaires infrastructurels"
description: "Partenaires du développement, de l’industrie et des bibliothèques"
sidebar_class_name: "hide"
---

import GridLayout from "@site/src/components/layouts/GridLayout";
import FundersCard from "@site/src/components/cards/FundersCard";

Les partenaires de développement de l’infrastructure du LINCS comprennent des institutions, des industries et des bibliothèques de contenu et de recherche du Canada et des États-Unis.

## Partenaires institutionnels

<GridLayout>
  <FundersCard
    src="/img/logos/university-of-alberta-(c-owner).png"
    alt=""
    link="https://www.ualberta.ca/index.html"
  />
  <FundersCard
    src="/img/logos/university-of-guelph-(c-owner).png"
    alt=""
    link="https://www.uoguelph.ca/"
  />
  <FundersCard
    src="/img/logos/university-of-ottawa-(c-owner).png"
    alt=""
    link="https://www2.uottawa.ca/en"
  />
  <FundersCard
    src="/img/logos/university-of-saskatchewan-(c-owner).png"
    alt=""
    link="https://www.usask.ca/"
  />
  <FundersCard
    src="/img/logos/university-of-victoria-(c-owner).png"
    alt=""
    link="/img/logos/university-of-victoria-(c-owner).png"
  />
  <FundersCard
    src="/img/logos/york-university-(c-owner).png"
    alt=""
    link="https://www.yorku.ca/"
  />
  <FundersCard
    src="/img/logos/bucknell-university-(c-owner).png"
    alt=""
    link="https://www.bucknell.edu/"
  />
  <FundersCard
    src="/img/logos/compute-canada-(c-owner).png"
    alt=""
    link="https://www.computecanada.ca/"
  />
  <FundersCard
    src="/img/logos/scholars-portal-(c-owner).png"
    alt=""
    link="https://scholarsportal.info/"
  />
  <FundersCard src="/img/logos/CWRC-(c-owner).png" alt="" link="https://cwrc.ca/" />
  <FundersCard src="/img/logos/ARC-(c-owner).png" alt="" link="http://arc.dh.tamu.edu/" />
</GridLayout>

## Partenaires de l’industrie

<GridLayout>
  <FundersCard src="/img/logos/parc-(c-owner).png" alt="" link="https://www.parc.com/" />
  <FundersCard src="/img/logos/nooron-(c-owner).png" alt="" link="https://nooron.com/" />
  <FundersCard
    src="/img/logos/diffbot-(c-owner).png"
    alt=""
    link="https://www.diffbot.com/"
  />
  <FundersCard
    src="/img/logos/born-digital-(c-owner).png"
    alt=""
    link="https://www.born-digital.com/"
  />
</GridLayout>

## Partenaires de la bibliothèque de contenu et de recherche

<GridLayout>
  <FundersCard
    src="/img/logos/canada-libraries-archive-(c-owner).png"
    alt=""
    link="https://www.bac-lac.gc.ca/Pages/default.aspx"
  />
  <FundersCard
    src="/img/logos/erudit-(c-owner).png"
    alt=""
    link="https://www.erudit.org/en/"
  />
  <FundersCard
    src="/img/logos/scholars-portal-(c-owner).png"
    alt=""
    link="https://scholarsportal.info/"
  />
  <FundersCard src="/img/logos/ARC-(c-owner).png" alt="" link="http://arc.dh.tamu.edu/" />
  <FundersCard src="/img/logos/CWRC-(c-owner).png" alt="" link="https://cwrc.ca/" />
  <FundersCard
    src="/img/logos/university-of-alberta-(c-owner).png"
    alt=""
    link="https://www.ualberta.ca/index.html"
  />
  <FundersCard
    src="/img/logos/university-of-guelph-(c-owner).png"
    alt=""
    link="https://www.uoguelph.ca/"
  />
  <FundersCard
    src="/img/logos/university-of-ottawa-(c-owner).png"
    alt=""
    link="https://www2.uottawa.ca/en"
  />
  <FundersCard
    src="/img/logos/university-of-saskatchewan-(c-owner).png"
    alt=""
    link="https://www.usask.ca/"
  />
  <FundersCard
    src="/img/logos/university-of-victoria-(c-owner).png"
    alt=""
    link="/img/logos/university-of-victoria-(c-owner).png"
  />
  <FundersCard
    src="/img/logos/york-university-(c-owner).png"
    alt=""
    link="https://www.yorku.ca/"
  />
</GridLayout>
